現場觀眾促收回單程證審批權 林太提醒勿踩紅線？

新一份《施政報告》將於今年十月公佈，特首林鄭月娥今早在電台節目重申，房屋問題將是重中之中，並須從土地切入，「依家眼前問題係冇麵粉」。惟現場多名提問的觀眾更多的是關注每日150個單程證名額問題，促請特區政府取回審批權。

林太回應表示，單程證配額有九成以上的目的都是家庭團聚，又指歐美等其他地區人士的配偶申請來港的程序較快，強調要視乎當中公平性，「某程度上（單程證）已作出多一層規限」，呼籲社會勿以排斥心態看待單程證。她又指，《基本法》規定內地人來港定居，由內地審批，「有佢哋嘅制度計分…拎返審批權，都係呢個訂分，睇唔到好大分別」。

對於有觀眾提及每個有主權的國家都自行審批外來人士居住權，香港在一國兩制下也應自行審批單程證，林太回應時更稱，對方的論調「踩緊紅線」，「好彩你最後講返一國兩制」，強調領土完整及國家安全要嚴肅對待，又指事實上並非取回審批權就可簡單解決房屋土地問題。

另外，林太表示，解決土地問題必須多管齊下，指填海等選項需要長時間規劃，但表明軍事用地並非目前選項之一，「冇一個軍事用地是閒置，不屬香港可分配及使用的地」。

越唔畀人講，越證明係真相

你對住全家都係英國人嘅狗官講
隻狗官咪吠兩聲拋你

團你老母聚
要團聚就番大陸啦

呢班撚樣唔夠人講就想搬「基本法」黎嚇人。

「基本法」無寫就作條紅線出黎嚇人。

你當市民係小學生咩！

蝻既問題嚴重過蝗好多，冇人提？